{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"private","quizNumber":"22","quiz":[{"id":323,"question":"في المركبة المُركب فيها آلة تصوير (كاميرا) خلفية:","a":"تُظهر تكشف المساحة الميتة التي تكونت أمام المركبة فقط.","b":"تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت خلف المركبة.","answer":"2"},{"id":309,"question":"ما هي أخطار السير في مركبة فيها تسرب من جهاز العادم التابع لمحرك المركبة؟","a":"ضرر بالمركبات المجاورة.","b":"دخول الغازات المحروقة إلى كابينة الركاب والتسبب في الدوخان.","answer":"2"},{"id":303,"question":"أي جهاز يساعد في حفظ توازن المركبة عند التزحلق وخطر الانقلاب؟","a":"جهاز مراقبة الثبات (إي.إس.بي) (E.S.P)","b":"جهاز مراقبة السرعة.","answer":"1"},{"id":319,"question":"هل يجب أن يكون مقياس السرعة (السبيدومتر) بحالة سليمة في المركبة؟","a":"نعم، في جميع الأوقات.","b":"كلا، حسب رغبة السائق.","answer":"1"},{"id":321,"question":"كيف نؤمن مركبة واقفة مجهزة بصندوق غيارات أوتوماتكية ؟","a":"نستعمل فرامل الوقوف (هاندبريك) وننقل عصا الغيارات إلى غيار الوقوف (P.)","b":"ننقل عصا الغيارات إلى غيار الرجوع إلى الخلف (R) ونستعمل فرامل الوقوف (هاندبريك).","answer":"1"},{"id":322,"question":"ما هي العمليات التي يجب على السائق إجراءها قبل تحريك عصا الغيارات من اجل البدء بالسير؟","a":"الضغط على دعسة فرامل الرجل من اجل منع تحرك المركبة.","b":"الضغط على دعسة الوقود لكي يؤدي ذلك إلى بدء السير على الفور.","answer":"1"},{"id":311,"question":"ما هو جهاز التوجيه (شاشه التوجيه لأماكن)–(جي.بي.أس) (GPS) في المركبة؟","a":"جهاز ثانوي داخل جهاز المقود والذي يزيد من المقود.","b":"جهاز يزود معلومات عن مكان تواجد المركبة ويساعد السائق في الوصول إلى هدفه.","answer":"2"},{"id":318,"question":"ماهي العمليات التي يجب أن يقوم بها السائق بعد أن أوقف مركبته؟","a":"وضع لاصقة الوقوف على الزجاج الأمامي من الجهة اليسرى في مكان ظاهر لعيني مفتش البلدية.","b":"استخدام فرامل الوقوف (الهاندبريك) وضع الغيار المناسب إيقاف عمل المحرك وإخراج المفتاح من لقمة التشغيل (السويتش).","answer":"2"},{"id":301,"question":"ما هي وظيفة جهاز مراقبة الثبات الالكتروني في المركبة–(إي.إس.بي) (E.S.P)؟","a":"منع إقفال العجلات.","b":"جهاز يقلل من خطر تزحلق المركبة.","answer":"2"},{"id":322,"question":"المركبة البطيئة هي:","a":"المركبة الميكانيكية التي حُددت لها سرعة سير قصوى مسموح بها لا تزيد عن 40كم/ساعة .","b":"المركبة الميكانيكية التي حُددت لها سرعة سير قصوى مسموح بها لا تزيد عن 50كم/ساعة.","answer":"1"},{"id":324,"question":"كيف تتصرف إذا كنت تنوي البدء بالسير بعد التوقف أو الوقوف بجانب الطريق؟","a":"عليك إعطاء الإشارة باليد اليسرى والاندماج بسرعة بحركة السير المتدفقة.","b":"عليك إعطاء الإشارة والتأكد من أنك تستطيع الاندماج في حركة السير بدون التسبب في خطر أو إعاقة لعابري الطريق الآخرين.","answer":"2"},{"id":327,"question":"هل يجوز النزول من المركبة أو الصعود إليها عندما تكون في حالة سير؟","a":"ممنوع منعاً باتاً.","b":"مسموح أثناء النشاط الرياضي وفقط للركاب البالغين.","answer":"1"},{"id":306,"question":"ما هو سائل عادم الديزل (AdBlue) ؟","a":"هو سائل يستخرج من النفط الخام.","b":"هو محلول من مادة اليوريا و الماء(ماء منزوع منه الأيونات).","answer":"2"},{"id":304,"question":"من أهم ميزات المركبات الهجينة (hybrid veh.)؟","a":"انخفاض تلوث الهواء و المحافظة على البيئة من التلوث.","b":"توقف انبعاث الغاز العادم طول مسافة الرحلة.","answer":"1"},{"id":303,"question":"ما هي العمليات الأولى التي على السائق القيام بها بعد دخوله إلى المركبة ، وقبل بدء السفر؟","a":"ملاءمة المقعد والمقود والمرايا ومسند الرأس.","b":"ربط أحزمة الأمان.","answer":"1"},{"id":329,"question":"يجب أن تكون رخصة المركبة بحيازة :","a":"الكراج الذي يقوم بصيانة المركبة بشكلٍ دائم.","b":"السائق عند سياقتها حتى ولم يكن صاحب المركبة.","answer":"2"},{"id":308,"question":"ما أهمية سائل عادم الديزل (AdBlue) في مركبات الديزل؟","a":"يزيد من قدرة المحرك.","b":"يقلل من خروج الغازات السامة من ماسورة العادم.","answer":"2"},{"id":300,"question":"الملحقات التي تخفف من خطورة إصابة الركاب عند وقوع حادث طرق هي:","a":"ماسحات الزجاج الخلفية وساندات الرأس.","b":"أحزمة الأمان ووسائد الهواء ومساند الرأس.","answer":"2"},{"id":320,"question":"على من يمشي في الطريق عندما لا يوجد رصيف :","a":"أن يمشي قرب حافتها اليسرى، بحيث يكون وجهه نحو حركة السير القادمة من الجهة المقابلة.","b":"أن يمشي قرب حافتها اليمنى أو اليسرى.","answer":"1"},{"id":310,"question":"عند نفاذ سائل عادم الديزل (AdBlue) في المركبة يمكن أن ؟","a":"تزداد قدرة المحرك.","b":"تقل قدرة محرك المركبة أو يتوقف عن العمل (حسب المنتج).","answer":"2"},{"id":316,"question":"ماذا يجب أن نرى في المرايا العاكسة (الجانبية) الخارجية للمركبة؟","a":"الحافة الجانبية للمركبة والطريق من جانبي المركبة.","b":"أية مركبة متواجدة على يمين المركبة، وهي في حالة سير.","answer":"1"},{"id":312,"question":"عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine) على شاشة لوحة البيانات بشكل متقطع فهذا يعني ؟","a":"وجود خلل كبير في المحرك , يجب نقل المركبة إلى مركز الصيانة.","b":"وجود خلل غير مهم في المحرك ولا يجب نقل المركبة إلى مركز الصيانة.","answer":"1"},{"id":314,"question":"كيف يمكن تقليل التلوث المنبعث من المركبة ؟","a":"بتعبئة الوقود المناسب و الصيانة الدورية للمركبة.","b":"تغيير فلاتر الزيت كل 10000كم.","answer":"1"},{"id":313,"question":"كيف يمكننا تخفيض تلوث الهواء الناتج من مركبتنا ؟","a":"بالمحافظة على عمل محرك المركبة بشكل صحيح و حسب تعليمات المنتج، والمحافظة على ضغط الهواء في الإطارات صحيحاً.","b":"إبقاء خزان الوقود ممتلأً باستمرار.","answer":"1"},{"id":301,"question":"بأية وسيلة تُعطى إشارة الفرملة ؟","a":"بواسطة إخراج اليد من النافذة اليسرى.","b":"بإضاءة نور الفرملة.","answer":"2"},{"id":321,"question":"عند رجوعك الى الخلف:","a":"مسموح الاستعانة بشخص يوجهك.","b":"في طريق خارج المدن عليك الاستعانة بشخص يوجهك.","answer":"1"},{"id":326,"question":"متى يُستحسن فحص ضغط الهواء في الإطارات؟","a":"لا توجد أهمية لوقت فحص ضغط الهواء ولكيفية الفحص.","b":"قبل السفر عندما تكون الإطارات باردة.","answer":"2"},{"id":315,"question":"السير في منحدر بالغيار النيوترال:","a":"ليس له أي ذكر في القانون، وهو يوفر في الوقود كثيراً.","b":"ممنوع وخطِر جداً.","answer":"2"},{"id":325,"question":"ما هي درجة الرخصة المطلوبة لسياقة مركبة ميكانيكية وزنها الإجمالي لغاية 3500كغم؟","a":"1","b":"B","answer":"2"},{"id":318,"question":"هل يجوز لنا السير أو سياقة مركبة عندما يكون قسم من جسمنا خارج المركبة؟","a":"مسموح في مركبة هواية الجمع فقط.","b":"ممنوع ، ما عدا في الدراجة النارية.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}